林鍾之戰 林作身高揭密

原來身高都贏過鍾培生九條街

165咋下話
171？！

兩個細蚊仔

林生日：1989年12月23
鍾生日：1990年12月23

兩個都讀數學系
可以轉搞數學賽

鐘培生情史多一條

林有讀數學咩

【林作】入得了牛劍 讀甚麼都行！
2016-09-22

英國現任最高法官，Lord Neuberger，（也是我們的終審非常任法官－很多人不知道我們有多幸運能有如此高質素的人在服務社會），在牛津大學畢業（是我學院的師兄），主修化學。

人稱英國最聰明的大腦，現任英國最高法院法官的Lord Sumption，當年直接由Bar晉升最高法院法官，打破多年紀錄，在牛津大學畢業，主修歷史。

過去一世紀，英國最著名的法官，Lord Denning，在牛津大學畢業，主修數學。畢業後2年，回牛津補讀了一年法律（現在沒有這首歌仔唱）。跟前面兩位一樣，也就只在畢業後讀了那麼一年法律就開始法律生涯。外行人未必清楚，在普通法裏，很多法官是從大律師中的精英中挑選出來的，Enough said。

自執業以來，不時會有還沒進大學的人來問我意見。在大學，我主修的是數學。成為律師，是因為找不到工作。當Lord Neuberger在德國做講座告訴聽眾他沒有法律學位時，聽眾嚇了一大跳。他認為，是否以法律為本科其實沒有太大分別。

Lord Sumption覺得，最好的律師不是讀法律出身的。他認為，法律學士給學生的訓練太過片面，而法律知識其實對執業並不是最重要－最難的，是如何處理案情。歷史系和古典學系能訓練對證據的分析；而數學系，對邏輯訓練最好。這三科至少跟讀法律系一樣對執業有幫助。

香港家長想法比較narrow minded － 不管那麼多，醫生律師會計師是王道，所以讀這些科最威。

對，那是牛津劍橋外的人會有的想法。牛津最prestigious的，是古典學系和政治、經濟及哲學綜合學系；劍橋，應該是數學系和自然科學系。那麼這些人畢業後就都成為古典學家、政治家或科學家嗎？當然不是。英國那套，你讀完個靚學位，贏得尊重，甚麼門都能打開。

即使我不認同，但現今社會是名牌效應的天下，大學名響最重要。入得了牛劍，讀甚麼都行。

這也是一個需要標新立異的年代。對不起，學位膨脹，真的太多人。你不夠memorable，我面試完你也記不起你。所以，想當律師？不妨進入最頂尖大學，就算不讀law，也要讀型D，給自己一個edge。不需要用香港人的mindset，去英國讀大學。

碩士唔係比錢讀 讀一兩年就有咩

年齡點解係31歲贏30歲

鍾生屌閪多過林作鳩up啦

點解啲有錢仔營養好都生得咁撚矮

oxford 學士係升格做碩士
林作係有料

不如我上台比兩位毒打一鑊金嘅

邊個打得我最痛就邊個贏不過獎金歸我好唔好

167

之前見過佢,目測矮我細半個額頭(約5-6cm到),我估佢16左右,肯定無171
本人173